<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>https://rafaelvzago.github.io/</id><title>Rafael Zago</title><subtitle>Conteúdo de cloud, devops, infraestrutura, automação, linux, docker, kubernetes, ansible, terraform, aws, azure, gcp, Skupper, OpenShift, Containers, Orquestração de contêineres, Microservices, Arquitetura de software, CI/CD pipelines, YAML (para configuração), Python (para automação), Go (para desenvolvimento), Red Hat, Cloud-Native, DevOps Best Practices, GitOps, Jenkins, Helm (para Kubernetes), Istio (para serviços de malha), Serverless, Prometheus (para monitoramento)</subtitle> <updated>2025-05-02T13:35:59-03:00</updated> <author> <name>Rafael Zago</name> <uri>https://rafaelvzago.github.io/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://rafaelvzago.github.io/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" href="https://rafaelvzago.github.io/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator> <rights> © 2025 Rafael Zago </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>Real-Time Linux: Uma Jornada de Baixa Latência</title><link href="https://rafaelvzago.github.io/posts/RTL-Linux/" rel="alternate" type="text/html" title="Real-Time Linux: Uma Jornada de Baixa Latência" /><published>2024-12-20T00:00:00-03:00</published> <updated>2024-12-20T00:00:00-03:00</updated> <id>https://rafaelvzago.github.io/posts/RTL-Linux/</id> <content type="text/html" src="https://rafaelvzago.github.io/posts/RTL-Linux/" /> <author> <name>Rafael Zago</name> </author> <category term="linux" /> <category term="rtos" /> <category term="tecnologia" /> <summary>Introdução Real-Time Linux (RTL) é uma extensão do kernel do Linux que transforma o sistema operacional em um ambiente de tempo real. Isso significa que, além de suas funcionalidades tradicionais, ele agora é capaz de lidar com tarefas que exigem alta previsibilidade e baixa latência, como sistemas de automação industrial, dispositivos médicos e até sistemas de entretenimento. No final de 202...</summary> </entry> <entry><title>TCP/IP O início e a evolução</title><link href="https://rafaelvzago.github.io/posts/protocolos-TCP-IP-o-inicio/" rel="alternate" type="text/html" title="TCP/IP O início e a evolução" /><published>2024-12-14T00:00:00-03:00</published> <updated>2024-12-14T00:00:00-03:00</updated> <id>https://rafaelvzago.github.io/posts/protocolos-TCP-IP-o-inicio/</id> <content type="text/html" src="https://rafaelvzago.github.io/posts/protocolos-TCP-IP-o-inicio/" /> <author> <name>Rafael Zago</name> </author> <category term="networking" /> <category term="tcpip" /> <summary>Protocolos TCP/IP: Uma Introdução Completa O ARPANET e as Origens do TCP/IP A história dos protocolos TCP/IP começa no final dos anos 1950, durante o auge da Guerra Fria. O Departamento de Defesa dos EUA (DoD) buscava uma rede de comando e controle que pudesse sobreviver a um ataque nuclear. Na época, as comunicações militares utilizavam a rede telefônica pública, considerada vulnerável devid...</summary> </entry> <entry><title>Running local AI with Instruct Lab and Skupper</title><link href="https://rafaelvzago.github.io/posts/running-local-ai-with-instruct-lab/" rel="alternate" type="text/html" title="Running local AI with Instruct Lab and Skupper" /><published>2024-08-01T00:00:00-03:00</published> <updated>2024-08-01T00:00:00-03:00</updated> <id>https://rafaelvzago.github.io/posts/running-local-ai-with-instruct-lab/</id> <content type="text/html" src="https://rafaelvzago.github.io/posts/running-local-ai-with-instruct-lab/" /> <author> <name>Rafael Zago</name> </author> <category term="skupper" /> <category term="instructlab" /> <category term="chatbot" /> <summary>Welcome to the Ollama Pilot. Problem to solve The main goal of this project is to create a secure connection between two sites, enabling the communication between the engineer machine and an Instruct Lab Model. The merlinite-7b-lab-Q4_K_M.gguf model will be used for the chatbot, and it is available in the Instruct Lab. The license of the model is available in the Instruct Labs. But, why th...</summary> </entry> <entry><title>Vim Motions: Navigating and Editing Code Efficiently</title><link href="https://rafaelvzago.github.io/posts/vim-motions/" rel="alternate" type="text/html" title="Vim Motions: Navigating and Editing Code Efficiently" /><published>2024-07-02T14:31:00-03:00</published> <updated>2024-07-02T14:31:00-03:00</updated> <id>https://rafaelvzago.github.io/posts/vim-motions/</id> <content type="text/html" src="https://rafaelvzago.github.io/posts/vim-motions/" /> <author> <name>Rafael Zago</name> </author> <category term="vim" /> <category term="productivity" /> <summary>Vim Motions: Your Keyboard Shortcut Powerhouse Vim motions are a set of commands that empower you to navigate and edit code like a pro. This guide dives into different Vim motions and how to harness them for lightning-fast coding. My Vim Journey: From VSCode and IntelliJ to Neovim After years of using VSCode and IntelliJ, I decided to make the switch to Neovim as my primary development tool....</summary> </entry> <entry><title>Workshop: Patient Portal, conectando um banco de dados a um cluster K8S com Skupper</title><link href="https://rafaelvzago.github.io/posts/workshop-skupper-patient-portal/" rel="alternate" type="text/html" title="Workshop: Patient Portal, conectando um banco de dados a um cluster K8S com Skupper" /><published>2024-07-02T00:00:00-03:00</published> <updated>2024-07-02T00:00:00-03:00</updated> <id>https://rafaelvzago.github.io/posts/workshop-skupper-patient-portal/</id> <content type="text/html" src="https://rafaelvzago.github.io/posts/workshop-skupper-patient-portal/" /> <author> <name>Rafael Zago</name> </author> <category term="skupper" /> <category term="multi" /> <category term="cloud" /> <category term="network" /> <category term="redhat" /> <summary>Descrição Este workshop tem como objetivo apresentar o Red Hat Service Interconnect, uma solução de integração de aplicações que permite a comunicação entre diferentes sistemas de forma eficiente e segura. Arquitetura da Solução Topologia de Serviços Resumo do Workshop Logar no Red Hat Developer. Criar um cluster Openshift. Acessar o cluster Openshift. No projeto do Red Hat Op...</summary> </entry> </feed>
